{
  "html": [
    {
      "id": 1,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "question": "다음 중 HTML5의 콘텐츠 모델 사용 패턴 중 잘못된 것은 무엇인가?",
      "description": "\n  1. 콘텐츠 모델에 따라 사용할 수 있는 마크업 요소가 제한될 수 있다.\n  2. 인라인 요소가 블록요소를 포함해서는 안 된다.\n  3. 특정 요소의 자식으로 올 수 있는 요소가 제한될 수 있다.\n  4. 일부 요소는 Transparent로 정의되는 것이 있다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "2",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 2,
      "category": "html",
      "point": 5000,
      "question": "이미지 관련 태그와 그 속성들에 대한 설명 중 옳은 것은?",
      "description": "1. 웹 페이지에 이미지를 삽입할 때는 GIF 이외의 형식은 원래의 크기를 변경할 수 없다.\n2. 이미지 좌우의 여백 간격을 조정하기 위해서는 <img>의 vspace속성에 픽셀(pixel)값을 주면 된다.\n3. 이미지 좌우에 여러 줄의 텍스트를 나타내고자 할 때, 정렬값은 align=\"left | center | right\" 이고, 그 때 여러 줄의 텍스트가 이미지 중간부분부터 시작하기를 원할 때는 align=\"middle\" 속성을 같이 쓰면 된다.\n4. <img src=abc.gif>로 이미지를 불러 들이면, 이미지는 보더없이 나타난다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "4",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 3,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "question": "다음 설명 중 옳지 않은 것을 하나 고르시오.",
      "description": "1. <hn> 태그는 <h1>, <h2>, <h3>, <h4>, <h5>, <h6> 여섯개가 있다.\n2. <font>태그는 'size=n'이라는 속성을 이용하여 그 크기를 조절한다. 이때 n의 값이 클수록 글자크기는 커진다.\n3. <font>태그의 'size=n' 속성을 생략하면 기본값 size=3이 적용된다.\n4. <hn>태그는 제목을 표현할때 주로 사용한다. 이때 n의 값이 클수록 글자크기는 커진다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "4",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 4,
      "category": "html",
      "point": 5000,
      "question": "다음 입력 양식과 관련된 태그와 속성에 대한 설명 중 잘못된 것은?",
      "description": "1. <font>태그의 size=n 속성을 사용하여 글자 크기를 조절할수 있다. n은 수치를 직접 입력하여도 좋고 상대크기(예\"+3\")도 가능하다. 하지만 -3 또는 -1처럼 음수의 상대크기값은 사용할 수 없다.\n2. 문자 강조를 위한 태그 <em>과 <i>는 실제적으로 같은 출력을 갖는다.\n3. <hn>태그는 제목을 표현할 때 주로 사용한다. 이때 n의 값이 작을수록 글자크기는 커진다.\n4. <hn>태그는 <h1>, <h2>, <h3>, <h4>, <h5>, <h6> 여섯개가 있다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "1",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 5,
      "category": "html",
      "point": 10000,
      "question": "다음 설명 중 옳지 않은 것을 하나 고르시오.",
      "description": "1. <input>의 maxlength 속성은 사용자가 입력할 수 있는 최대문자수를 말하고, size 속성의 값보다 클 수는 없다.\n2. checked 속성은 type이 radio나 checkbox일 때 사용하고, checkbox의 경우, 하나 이상 요소에 checked를 지정할 수 있다.\n3. disabled는 사용자가 입력을 하지 못하도록 하는 속성이고, disabled 입력 요소들은, tab 키로 이동할 수 있게 하는 tabindex를 갖지 않는다.\n4. <input> 태그로 버튼 모양을 나타낼 수 있는 type은 submit, reset, button이다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "1",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 6,
      "category": "html",
      "point": 5000,
      "question": "HTML태그와 태그에 대한 설명이 연결되어 있다. 연결이 서로 맞는 것은?",
      "description": "1. <blockquote> - 문서의 일부분을 인용할 때 쓰는 태그로 single-side이다.\n2. <div> - <div align=\"center\">라고 쓸 수 있다.\n3. <span> - 문서의 특정한 부분을 그룹으로 지정하는 태그로 그룹을 지정하면 그룹 앞, 뒤를 한줄 줄바꿈을 한다.\n4. <br> - 태그를 연속적으로 써도 <br> 기능이 1개 밖에 인식한지 않는다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "2",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 7,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 블록 요소가 아닌 것은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "<h1>",
        "<a>",
        "<div>",
        "<ul>"
      ],
      "answer": "<a>",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 8,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "question": "다음 중에서 페이지의 로딩과 함께 사운드파일이 배경음악처럼 자동으로 실행되어 무한반복실행이 가능하게 한 예를 고르시오. 단, 화면에 볼륨이나 멈춤등을 제어하는 버튼들을 보이지 않게 한다.",
      "description": "1. <embed src=\"music.wav\" autostart=true hidden=true>\n2. <embed src=\"music.wav\" loop=true width=150 height=100>\n3. <embed src=\"music.wav\" autostart=true loop=true hidden=true>\n4. <embed src=\"music.wav\" loop=true border=0>",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "3",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 9,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 화면출력 결과에 영향을 주지 않는 HTML 문서내에 설명문을 기술하고자 할 때 그 사용이 옳은 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "<- 설명문 ->",
        "<!-- 설명문 -->",
        "/* 설명문 */",
        "//설명문"
      ],
      "answer": "<!-- 설명문 -->",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 10,
      "category": "html",
      "point": 5000,
      "question": "다음 중 함께 사용되는 태그끼리 연결된 것이 아닌 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "<object>, <param>",
        "<form>, <select>, <option>",
        "<frameset>, <frame>, <iframe>",
        "<table>, <th>, <tr>, <td>"
      ],
      "answer": "<frameset>, <frame>, <iframe>",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 11,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "question": "다음 중 HTML5 요소에 관한 설명으로 잘못된 것은?",
      "description": "1. <section> 요소는 일반적으로 콘텐츠를 장이나 절 등으로 구분하고자 할 경우에 적절하다.\n2. 문서의 제목이나 이름을 나타내는 <title> 요소는 <head> 요소 안에 위치하며, 내용은 텍스트로만 작성할 수 있다.\n3. <nav> 요소는 본문의 주요 내비게이션을 마크업할 때 사용할 수 있다.\n4. <main> 요소는 <body> 영역의 주요 콘텐츠 블록을 그룹화할 때 사용할 수 있으며, <body> 영역 안에 <main> 요소는 여러 번 사용할 수 있다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "4",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 12,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 언어를 정의할 때 사용할 수 있는 속성은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "alt",
        "lang",
        "title",
        "class"
      ],
      "answer": "lang",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 13,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 확장 가능한 마크업 언어는 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "XML",
        "HTML",
        "XHTML",
        "Mark Down"
      ],
      "answer": "XML",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 14,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "question": "RSS 피드로 재배포할 가치가 있는 독립된 콘텐츠를 정의할 때 적절한 요소는 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "<nav>",
        "<section>",
        "<header>",
        "<article>"
      ],
      "answer": "<article>",
      "solved": false
    }
  ],
  "css": [
    {
      "id": 1,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "question": "CSS3에서 둥근 모서리를 표현하고자 할 때 사용하는 속성은 다음 중 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "border-image",
        "border-color",
        "border-radius",
        "outline"
      ],
      "answer": "border-radius",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 2,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 width 속성으로 크기를 지정할 수 없는 display 속성의 값은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "flex",
        "block",
        "inline-block",
        "inline"
      ],
      "answer": "inline",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 3,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 CSS3의 웹폰트를 사용하기 위한 선언은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "@font-face",
        "@font-family",
        "@font-style",
        "@font-variant"
      ],
      "answer": "@font-face",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 4,
      "category": "css",
      "point": 2500,
      "question": "CSS3의 box-sizing 속성에 border-box를 지정할 경우 박스의 실제 크기는 width 값에 border와 무엇을 포함시켜 계산되는가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "height",
        "margin",
        "padding",
        "background"
      ],
      "answer": "padding",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 5,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 root 요소를 기준으로 글자크기를 지정할 때 사용하는 단위는 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "em",
        "rem",
        "px",
        "%"
      ],
      "answer": "rem",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 6,
      "category": "css",
      "point": 2500,
      "question": "다음 중 플렉스 박스로 지정된 요소 박스를 정렬하기 위해 justify-content 속성의 값으로 사용할 수 없는 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "flex",
        "center",
        "space-between",
        "space-around"
      ],
      "answer": "flex",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 7,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "question": "다음 중 요소 박스에 그림자를 지정하고자 할 때 적절한 속성은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "border-shadow",
        "box-shadow",
        "text-shadow",
        "shadow"
      ],
      "answer": "box-shadow",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 8,
      "category": "css",
      "point": 2500,
      "question": "다음 중 상위 요소의 3번째 자식 요소가 선택되도록 하기 위한 선택자로 올바른 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "E:nth-child(3)",
        "E:nth-target(3)",
        "E:nth-root(3)",
        "E:nth-type(3)"
      ],
      "answer": "E:nth-child(3)",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 9,
      "category": "css",
      "point": 5000,
      "question": "다음 중 자식요소에게 상속되지 않는 속성은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "color",
        "padding",
        "font-size",
        "line-height"
      ],
      "answer": "padding",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 10,
      "category": "css",
      "point": 5000,
      "question": "다음 중 플렉스 박스로 지정된 요소 박스의 배치 순서를 지정할 때 사용할 수 있는 속성은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "flex-direction",
        "flex-wrap",
        "flex-flow",
        "order"
      ],
      "answer": "order",
      "solved": false
    }
  ],
  "javascript": [
    {
      "id": 1,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "question": "인터프리터의 특징이 아닌 것은?",
      "description": "1. 실행 파일을 생성한다.\n2. 한 줄씩 바이트 코드로 변환한다.\n3. 컴파일러에 비해 코드 실행 속도가 느린 편이다.\n4. 코드 변환 후 즉시 실행한다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "1",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 2,
      "category": "javascript",
      "point": 5000,
      "question": "html 내에서 script 태그에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?",
      "description": "1. script 태그가 body 요소의 가장 아래에 위치할 경우, DOM 비완성 상태에서 DOM을 조작할 때 에러가 발생한다.\n2. script 태그의 async 어트리뷰트는 웹페이지 파싱이 완료된 직후 스크립트를 실행한다.\n3. script 태그의 async와 defer 어트리뷰트는 웹페이지 파싱과 외부 스크립트 파일 다운로드를 동시에 진행한다.\n4. 자바스크립트는 HTML의 렌더링 엔진이 아닌 자바스크립트 엔진에서 따로 실행한다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "2",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 3,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "question": "식별자 네이밍 규칙에서 생성자 함수, 클래스 이름에 일반적으로 사용되는 네이밍 컨벤션은 무엇인가?",
      "description": "",
      "choice": [
        "camelCase",
        "snake_case",
        "PascalCase",
        "typeHungarianCase"
      ],
      "answer": "PascalCase",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 4,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "question": "데이터 타입 중 객체 타입이 아닌 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "객체",
        "심볼",
        "함수",
        "배열"
      ],
      "answer": "심볼",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 5,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "question": "동적 타입 언어에 관한 설명으로 틀린 것은?",
      "description": "1. 변수를 선언할 때 타입을 선언하지 않는다.\n2. 값을 할당하는 시점에 변수의 타입을 동적으로 결정한다.\n3. 컴파일 시점에 타입을 체크하여 통과하지 못했으면 에러를 발생시키고 프로그램 실행을 중지한다.\n4. 어떠한 데이터 타입의 값이라도 자유롭게 할당한다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "3",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 6,
      "category": "javascript",
      "point": 10000,
      "question": "문과 표현식에 대한 설명이다. 틀린 것은?",
      "description": "1. 문은 if 문, for 문 등 제어문을 생성해 프로그램의 흐름 제어를 가능케 한다.\n2. 표현식은 값을 생성하는 것 이상의 행위는 불가능하다.\n3. 표현식은 let, function, class 등 선언 키워드를 사용해 변수, 함수, 클래스의 생성을 가능케 한다.\n4. 자바스크립트의 모든 코드는 문 또는 표현식이다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "3",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 7,
      "category": "javascript",
      "point": 5000,
      "question": "연산자에 대한 설명이다. 틀린 것은?",
      "description": "1. ||, &&, ! 등 논리 연산자는 부수효과가 있다.\n2. typeof 연산자는 null을 반환하지 않는다.\n3. 단항 산술 연산자는 1개의 피연산자를 산술 연산하며, -는 양수를 음수로, 음수를 양수로 바꾼다.\n4. 삼항 조건 연산자는 조건식의 평가 결과에 따라 반환할 값을 결정하는 표현식인 문이다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "1",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 8,
      "category": "javascript",
      "point": 5000,
      "question": "제어문에 대한 설명으로 틀린 것은?",
      "description": "1. while 문은 조건식의 평가 결과가 불리언 값이 아닐 경우 불리언 값으로 강제 변환한다.\n2. 삼항 조건 연산자는 값처럼 사용할 수 있기 때문에 변수에 할당이 가능하다.\n3. if...else 문은 표현식이 아닌 문이다.\n4. 블록문은 0개 이상의 문을 중괄호로 묶은 것으로써, 블록문 끝에는 ;를 붙여준다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "4",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 9,
      "category": "javascript",
      "point": 5000,
      "question": "암묵적 타입 변환의 옳지 않은 경우를 고르시오.",
      "description": "1. '-'는 산술 연산자로 동작한다.\n2. '+'는 단항 연산자의 경우 숫자 타입이 아닌 피연산자를 숫자 타입으로 암묵적 변환을 한다.\n3. '+'는 피연산자 중 하나 이상 숫자이면 숫자 타입으로 암묵적 변환을 한다.\n4. Falsy 값에는 false, undefined, null, 0, -0, NaN, ''이 있다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "3",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 10,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "question": "배열 고차 함수의 설명이 맞지 않는 것은?",
      "description": "1. forEach -> 반환값은 언제나 undefined 이다.\n2. filter -> 새로운 배열의 length는 this의 length와 같거나 작으며, 원본 배열은 변경된다.\n3. reduce -> 하나의 결과값을 반환하며, 원본 배열은 변경되지 않는다.\n4. map -> 외부에서 this를 전달하지 않으면 콜백 함수 내부의 this는 전역 객체를 가리킨다.",
      "choice": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "2",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 11,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "description": "",
      "choice": [
        "",
        "",
        "",
        ""
      ],
      "solved": false
    }
  ],
  "ranking": [
    {
      "id": 1,
      "username": "Jin",
      "score": 4000
    },
    {
      "id": 2,
      "username": "hum",
      "score": 26500
    },
    {
      "id": 3,
      "username": "hyojin kwon",
      "score": 7500
    },
    {
      "id": 4,
      "username": "jiwon park",
      "score": 7500
    }
  ],
  "random": [
    {
      "id": 1,
      "category": "random",
      "point": 1000,
      "question": "하늘에서 애 낳으면?",
      "description": "",
      "choice": [
        "하이마트",
        "하이웨이",
        "하이애나",
        "옴메 나죽어"
      ],
      "answer": "하이애나",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 2,
      "category": "random",
      "point": 10000,
      "question": "세상 사람들의 머리카락 수를 모두 곱하면?",
      "description": "",
      "choice": [
        "불계",
        "계산 불가",
        "무한대",
        "0"
      ],
      "answer": "0",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 3,
      "category": "random",
      "point": 5000,
      "question": "정말 멋진 신사가 자기 소개 하는 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "신사정장",
        "신사참배",
        "신사임당",
        "신사도"
      ],
      "answer": "신사임당",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 4,
      "category": "random",
      "point": 2500,
      "question": "재수 없는데 재수 있다고 하는 것은?",
      "description": "",
      "choice": [
        "군대 입대",
        "대입 낙방",
        "급여 삭감",
        "승진 누락"
      ],
      "answer": "대입 낙방",
      "solved": false
    },
    {
      "id": 5,
      "category": "random",
      "point": 1000,
      "question": "세상에서 먼저 자는 가수는?",
      "description": "",
      "choice": [
        "심수봉",
        "토끼소녀",
        "조용필",
        "이미자"
      ],
      "answer": "이미자",
      "solved": false
    }
  ]
}